香港警察需要黑

香港警隊的編制，在全球來說，是屬於很高的。為什麼幾十年來，黑社會仍然存在？為什麼有這麼多資源幾十年來沒有把黑社會根絕？
多年前已經聼過一個督察講過，他們要做的是把黑社會的活動受控，而不是撲滅。今天才明白其中意義。正因爲黑社會的存在，治安問題的存在，警隊才可以維持龐大的編制，越龐大的編制，警隊的話語權越大，資源丶人工和福利就越多（高於其他紀律部隊）。97之後，警察高官和各級的協會阿頭更加成為大陸統戰對象，有形和無形的利益可以默默輸送。
所以警察最需要黑社會。